[中國恐成最大贏家] 美眾院60:1通過「國防授權法」草案 提高台灣軍力

美國眾議院軍事委員會於10日通過「2019年財政年度國防授權法」（NDAA FY2019）法案，法案內容不僅要求美國國防部長應與台灣進行磋商後，進行綜合評估，也要加強台灣軍事力量，特別是後備軍人戰力。

美國眾議院軍事委員會昨日逐條協商2019財政年度國防授權法案（NDAA FY2019）。經過一整天冗長辯論，於今天凌晨以60票贊成、1票反對，通過草案，送交眾議院院會表決，不過草案內容仍可能有所調整。

根據軍委會公布的草案內容，第1243條規定，美國國防部長應與相對應台灣部門協商，全面評估台灣軍力，特別是後備軍力，以提高台灣自我防衛能力。而這項條文也規定，在法案生效後一年內，美國國防部長在與美國國務卿協商後，需向美國國會相關委員會遞交報告，說明評估結果、建議清單與計劃採取的方案，同時擴大美台高階軍事交流與聯合軍演，並支持美國對台軍售與其他設備轉讓，特別是發展不對稱戰爭能力。
至於大陸的部分，草案內容則要求，美國總統應在2019年3月1日前將針對大陸的美國政府全面戰略，提交給適當的國會委員會。而這份戰略評估應該包括如何應對中國共產黨所使用其政治影響力、情報網絡、經濟工具、軍事活動等。此外，該草案也提出禁止任何美國政府機關使用華為或中興所生產的「危險」科技產品，並指出這兩家公司與中國共產黨情報單位有關。

除此之外，草案也提及，美國應評估如何應對大陸運用投資、基礎建設、發展計畫，例如「一帶一路」倡議以擴大影響力。不過，「2019年財政年度國防授權法」尚需經美國眾議院、參議院各自通過，再以兩院協商後的版本送交總統簽署成法。

地球防衛軍

或成最大贏家

支國又贏

🤣

邊個反對

此外，該草案也提出禁止任何美國政府機關使用華為或中興所生產的「危險」科技產品，並指出這兩家公司與中國共產黨情報單位有關。

呢個委員會都有唔少民主黨人
投左60比1大比數出黎

一個反對唔知收咗幾多中國錢

On9 HASC通過就寫做眾議院通過